{
    "question": "Ibu ingin membuat sirop, hal yang pertama dilakukan adalah melarutkan gula dalam air, peristiwa terlarutnya gula dalam air termasuk    a.perubahan kimia\r\nb.perubahan fisika\r\nc.perubahan biologi\r\nd.perubahan bentuk\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "B. Perubahan fisika <br><br>Penjelasan : karena gula hanya berubah ukuran dan bentuk . Maka yang paling tepat yaitu opsi B",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aperupa kimia \u200d\u200d\u200d\u200d</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "binatang-yang-dapat-mendengarkan-bunyi-infrasonic-audiosonic-da-401",
            "question": "Binatang yang dapat mendengarkan bunyi infrasonic, audiosonic, dan ultrasonic dalam tabel berikut yang benar adalah...    a. gajah, kucing, ayam\r\nb. ayam, gajah, kucing\r\nc. gajah, ayam, kucing\r\nd. ayam, kucing, gajah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p><strong><em>Menurut Saya adalah Jawabannya yang D</em></strong></p><p></p><p>Karena Ayam adalah suara Infra sonic, Kalau Audio sonic itu yang mendominasi adalah Kucing, dan Gajah yang suaranya yang paling sangat keras adalah Ultra Sonic</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pengolahan-sampah-dan-prinsi-prinsip-yang-dikenal-dengan-na-986",
            "question": "Dalam pengolahan sampah dan prinsi-prinsip yang dikenal dengan nama 3R, tuliskan prinsip apa saja?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. reduce</p><p>2. reuse </p><p>3. recycle</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pilihlah-yang-merupakan-limbah-yang-sesuai-dikelola-melalui-pen-185",
            "question": "Pilihlah yang merupakan limbah yang sesuai\u00a0 dikelola melalui pengolahan kerajinan dengan teknik menganyam :    \u00a0A\r\n\r\nCangkang kerang ,Kulit jagung,Kulit bawang\r\n\r\n\u00a0B\r\n\r\nSerbuk gergaji, Plastik, Keramik\r\n\r\n\u00a0C\r\n\r\nPelepah pisang,Daun kelapa,Eceng gondok\r\n\r\n\u00a0D\r\n\r\nSisa makanan, Sisa sayuran, Kulit buah\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>C. Pelepah pisang,Daun kelapa,Eceng gondok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pelepah pisang, daun kelapa, eceng gondok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "k-rumah-kaca-apabila-kadarnya-di-atmosfer-meningkat-dan-menyebabk-156",
            "question": "K rumah kaca apabila kadarnya di atmosfer meningkat dan menyebabkan peningkatan suhu bumi yang disebut pemanasan global. efek rumah kaca ini dapat ditanggulangi yakni dengan cara.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara mengurangi efek rumah kaca, yaitu:</p><p>1. Menggunakan energi terbarukan dan mengurangi penggunaan batu bara, gasoline, kayu dan bahan bakar organik lainnya.</p><p>2. Meningkatkan efisiensi bahan bakar kendaraan</p><p>3. Mengurangi deforestation</p><p>4. Mengurangi produk-produk yg mengandung CFCS dgn menggunakan produk2 yg ramah lingkungan.</p><p>5. Mendukung dan turut serta pada kegiatan penghijauan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-mandi-298",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan mandi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membersihkan kotoran\" yang berada di tubuh agar bersih dan wangi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mandi adalah membersihkan diri dari kotoran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-suatu-ekosistem-terdapat-ayam-padi-musang-elang-belalang-da-779",
            "question": "dalam suatu ekosistem terdapat ayam padi musang Elang belalang dan jamur pengurai buatlah rantai makanan dalam ekosistem tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Padi &gt; Belalang &gt; Ayam &gt; Musang &gt; Elang &gt; Jamur </p><p></p><p>dan begitu seterusnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p></p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-bapak-virologi-990",
            "question": "Siapa bapak virologi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></h3><p><em>Prof. Dimitri Iwanowski pakar botani dari akademi ilmu pengetahuan St.Petersburg di Rusia.</em></p><p></p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em> dan</em></strong><strong><em> jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p><p></p><p><em>Have </em><em>a</em><em> nice</em><em> day</em><em> </em><em>~</em><em> </em><em>^</em><em>^</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Dimitri iwanowski</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernapasan-yang-dilakukan-oleh-makhluk-hidup-memiliki-tujuan-poko-520",
            "question": "Pernapasan yang dilakukan oleh makhluk hidup memiliki tujuan pokok yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Setiap makhluk hidup melakukan pernapasan melalui pengambilan gas oksigen untuk memperoleh energi. Oksigen yang dihirup saat kita bernapas, diperlukan sel untuk mengubah glukosa menjadi energi yang dibutuhkan untuk melakukan berbagai aktivitas, seperti aktivitas fisik, penyerapan makanan, membangun kekebalan tubuh, pemulihan kondisi tubuh, juga penghancuran beberapa racun sisa metabolisme.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Sistem pernapasan (respirasi) merupakan proses pengambilan gas oksigen dan pengeluaran sisa oksidasi berupa gas karbon dioksida dan uap air melalui alat pernapasan. Setiap makhluk hidup melakukan pernapasan melalui pengambilan gas oksigen untuk memperoleh energi. Oksigen yang dihirup saat kita bernapas, diperlukan sel untuk mengubah glukosa menjadi energi yang dibutuhkan untuk melakukan berbagai aktivitas, seperti aktivitas fisik, penyerapan makanan, membangun kekebalan tubuh, pemulihan kondisi tubuh, juga penghancuran beberapa racun sisa metabolisme. Kekurangan oksigen dapat menyebabkan metabolisme berlangsung tidak sempurna</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU YA </u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-jatuh-yang-d-sebabkan-oleh-gravitasi-bumi-d-sebut-sebagai-g-453",
            "question": "Gerak jatuh yang d sebabkan oleh gravitasi bumi d sebut sebagai gerak,kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>gravitasi<em> </em><em>bumi </em><em>lebih </em><em>cepat </em><em>dari </em><em>pada </em><em> </em><em>gravitasi </em><em>di </em><em>luar </em><em>admosfire </em><em> </em><em>bumi</em></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-jumlah-populasi-padi-juga-populasi-ular-berkur-217",
            "question": "Bagaimana pengaruh jumlah populasi padi juga populasi ular berkurang \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>populasi Padi mengurang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}